\section{Aufgabenstellung}

\begin{enumerate}
	\item  Berechnen Sie jeweils Mittelwert und Standardabweichung für jeden der drei Würfel, die jeweils 100mal geworfen wurden, separat.
	\item Berechnen Sie die Augensumme von drei Würfeln, die gleichzeitig geworfen wurden (Versuch i). Berechnen Sie dann Mittelwert und Standardabweichung der Augensummer der drei Würfel für alle 100 Wiederholungen des Experiments. Stellen Sie das Ergebnis wieder in einem Histogramm dar. Überlegen Sie vorher, in welchem Wertebereich die Augensumme aus drei Würfen liegen kann. Tragen Sie jedes mögliche Ergebnis der Augensumme als eine Klasse auf der X-Achse des Histogramms auf! Ist das Ergebnis (Augensumme) wieder gleichverteilt oder Gauß-verteilt?
	\item Da Sie die Statistik für jeden einzelnen Würfel $j=1…3$ kennen, können Sie gemäß der Gauß-Statistik auch eine Vorhersage für die Summe $W1+W2+W3$ der geworfenen Augenzahl machen. Vergleichen Sie diese Vorhersage auf Basis von Aufgabenteil a) mit dem Ergebnis von Aufgabenteil
\end{enumerate}

\clearpage
\section{Aufgaben}
\subsection{Aufgabe 1}
Die Formel für denn Mittelwert lautet:
\begin{equation}
\mu = \dfrac{1}{N} * \sum\limits_{i=1}^{N}(X_i)
\end{equation}

\noindent Die Formel für die Standardabweichung lautet:
\begin{equation}
\sigma = \sqrt{\dfrac{1}{N-1}*\sum\limits_{i=1}^{N}(X_i-\mu)^2}
\end{equation}

\noindent Das ergeben sich folgende Werte:
\begin{longtable}{l l l}
	\hline 
	&\textbf{Mittelwert}  &\textbf{Standardabweichung}  \\ 
	\hline 
	\textbf{1. Würfel}&$\mu_1=3.500$  &$\sigma_1=1.834$  \\ 
	\hline 
	\textbf{2. Würfel}&$\mu_2=3.510$  &$\sigma_2=1.697$  \\ 
	\hline
	\textbf{3. Würfel}&$\mu_3=3.470$  &$\sigma_3=1.666$  \\
	\hline
\end{longtable}

\clearpage
\subsection{Aufgabe 2}
Die möglichen Werte der Augenzahlen liegen zwischen $3*1=3$ und $3*6=18$.\\
Mit denn Gleichungen in Aufgabe 1 kommt man wieder auf denn Mittelwert und die Standardabweichung.
\begin{equation}
\mu = 10.480 \hspace{2cm} \sigma = 2.901
\end{equation}

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{images/chapter_1/diagramm.jpg}
\end{figure}

Anhand des Histogrammes erkennt man, das es sich um eine Gaußsche Verteilung handelt.

\clearpage
\subsection{Aufgabe 3}
Es werden zur Berechnung folgende Formeln benötigt.
\begin{equation}
\mu = \sum\limits_{i=1}^{N}(p_i*X_i)
\end{equation}
\begin{equation}
\sigma = \sqrt{\sum\limits_{i=1}^{N}(p_i * (X_i - \mu)^2)}
\end{equation}

\noindent Daraus lassen sich folgende Werte berechnen.
\begin{equation}
\mu = 10.500 \hspace{2cm} \sigma = 2.958
\end{equation}
\noindent In diesem Fall wurden die Werte mit nur 100 Messwerten berechnet.\\\\
Erhöht man die Anzahl der Messwerte, so würde sich der Werte immer weiter an die Werte der Messreihe annähern.

\section{Fazit}
Es zeigt sich, dass die Augenzahl annähernd eine Gaußsche Glockenkurve ist.
Durch eine größere Anzahl an Messungen würde man sich immer mehr an das Ideal annähern.